區選被DQ提司法覆核，高等法院拒絕黃之鋒申請，並要黃支付訟費

已解散的香港眾志時任秘書長黃之鋒，去年報名參選南區區議會海怡西選區，但被指以香港獨立作為「民主自決」的選項，並非真誠擁護《基本法》為由，遭選舉主任裁定他的提名無效。黃事後提出司法覆核，要求法庭推翻選舉主任的決定，高院今(23日)頒下判詞，指黃之鋒選用了錯誤的法律程序，故拒絕其司法覆核申請，並要黃支付訟費。

咁正確法律程序係咩？謎？

人大釋法/決定

選舉呈請